 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : Généralités sur les fonctions (2)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}


Une entreprise fabrique et vend des composants électroniques pour smartphones. On note $x$ le nombre de dizaines de composants fabriqués par jour. Le coût de production, en dizaines d'euros, de $x$ dizaines de composants est noté $C(x)$.

La courbe représentative de la fonction $C$ sur l'intervalle [0~;~15] est donnée ci-dessous.

\medskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item À l'aide du graphique en annexe, déterminer le coût de production de 80 composants (On laissera apparents les traits de construction).\\
\item La recette de l'entreprise lorsqu'elle produit et vend $x$ dizaines de composants est modélisée par la fonction $R$ définie par $R(x) = 15x$.

Tracer la représentation graphique de la fonction $R$ sur le graphique.\\
\item Le résultat net de l'entreprise lorsqu'elle produit et vend $x$ dizaines de composants est modélisée par la fonction $B$ définie par

\[B(x) = 15x - x^2 - 36.\]

Pour rappel, le résultat net est la différence entre la recette et le coût de production.

Vérifier que, pour tout $x$ appartenant à l'intervalle [0~;~15], $B(x) = (3 - x)(x - 12)$.\\
\item Dresser le tableau de signes de la fonction $B$ sur l'intervalle [0~;~15].\\
\item On rappelle que l'entreprise réalise un bénéfice lorsque le résultat net est positif. Déterminer combien de composants cette entreprise doit produire et vendre pour réaliser un bénéfice.
\end{enumerate}

\begin{center}
\psset{xunit=0.85cm,yunit=0.04cm,arrowsize=3pt 3}
\begin{pspicture}(-1,-10)(15.5,280)
\multido{\n=0+1}{16}{\psline[linewidth=0.2pt](\n,0)(\n,280)}
\multido{\n=0+10}{29}{\psline[linewidth=0.2pt](0,\n)(15,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dy=20,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(0,0)(15.5,280)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{0}{15}{x dup mul 36 add}\uput[r](14,230){\red $C$}
\end{pspicture}
\end{center}

\end{document}

